日學者稱大閱兵源於習總冇自信 香港如戒嚴 恐無限上綱

香港特首林鄭月娥昨日（4日）宣佈推出《蒙面法》，今日（5日）凌晨零時生效，長期關注兩岸關係的日本東京大學教授松田康博認為，香港越來越像事實上的戒嚴狀態，這樣只會製造反效果。他更稱中國國家主席習近平同時間於十一中共國慶上大肆閱兵，突顯出習近平「沒自信」。

松田康博在《自由亞洲電台》發表評論指出，從6月香港人上街抗議《逃犯條例》以來，只見港府的手段不斷升級，昨日更宣佈《蒙面法》。松田認為，港府的做法只是在製造緊張局勢，製造反效果，他說：「10萬個人你怎麼取締？100萬人同時違法，你怎麼取締？所以如果採取這種強制措施，反而會產生無法執法的狀況。」「你越強制，人民會越反抗，這是一個非常惡性的循環。」

松田認為，現在香港事實上已進入戒嚴狀態，香港輿論也認為港府可能讓《蒙面法》無限上綱，進一步清算民主派人士，包括阻撓民主派人士，無法在下月參加區議會選舉，讓親中議員「有機可乘」。

另外，松田也指出，在此同時中共進行10.1國慶慶祝活動，今年更是大規模閱兵。松田認為：「這是習近平沒有自信的表現！」松田解釋，其他國家都有閱兵活動，但不會大肆宣揚，因為這樣形象不好。其實中國大肆閱兵，會讓中國的國際形象扣分，但習近平要向國內人展現自己完全掌控全局，展現中國變得更好，同時大閱兵也對美國有宣示意義，包括展示新武器如東風17、長劍100、東風41等，這些都是可以打美國的，宣示中國不怕美國。因此，松田指出：「這並不是有自信的表現，沒有自信的人才會故意炫耀武力。」

3個字做conclusion

金仔化

同樣都係二世祖，金仔手段勁過佢好撚多

同佢講既野一樣,「有則視之以無,無則視之以有」,真正有自信如美國係唔會做咁多show,係D無自信 無信心既人先要咁虛張聲勢

呢但唔喺小朋友都識嘅道理？

一個真正考第一嘅人都唔會喺咁show off自己考第一

一個就學過幾種語言，另一個就中文字都唔識多隻